[國民黨都開始鬥黃]國民黨前主席朱立倫：絕不樂見香港走向被同代一國一制

人大將審議決定草案，強行訂立香港國安法，不經立法會直接由港府宣布實施；台灣國民黨前主席朱立倫在 fb 撰文「為香港撐傘 風雨路同行」，指人大的做法等同宣告一國兩制、港人治港、高度自治承諾失信，香港將納入一國一制，台灣人民從未將一國兩制當選項，亦不樂見香港在北京高壓下，走向被同化的一國一制。

朱立倫的文章開首，指台灣這幾天風雨很大，「但我想，香港朋友內心的風雨可能更甚」，去年過百萬香港人走上街頭，反對逃犯條例修訂，最終港府撤回條例，當時台灣與世界都支持香港人，對自由法治的堅持，「這也是我們與香港共同分享的核心價值」；結果一年後中共人大提出審議「香港版國安法」，越過港府與《基本法》意圖直接立法，「無異是宣告當年的一國兩制與港人治港，高度自治的政治承諾失信，香港將納入一國一制的範圍」，亦意味香港回歸 23 年的高度自治、司法獨立，「即將走入歷史」。

他表示台灣人珍惜民主自由的生活方式，看到北京如此對待香港，「兩岸心靈之間的距離只可能越來越遙遠」，國民黨一貫立場都是支持香港人、支持民主人權，同時亦是守護台灣的生活方式，台灣人從來無將一國兩制當成選項，亦絕不樂見香港走向被同化的一國一制。

朱立倫指台語有句俗諺「徛厝著好厝邊，作田著好田邊」，面對香港如今的風雨，我們願意做香港朋友的好厝邊（即鄰居），「傘不在於大小，在於有多少人能一起撐起一片天」，台灣和國際社會會繼續關注香港，「讓我們一起期待放晴」。

佢心諗 嘩屌 我仲點sale一國兩制俾台灣呀